window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"私の様々な研究結果は教科書をつくる材料になったり、糖尿病患者教室の<b><u>指導</u></b>にも役だったりしたんですよ。",
        a:"しとう",
        b:"じどう",
        c:"しどう",
        d:"さしどう",
        correct:"c",
    }, 
    {  //Q2
        question:"株券から高価な絵画までどんなものも、顧客は何重ものハイテクの覆いの奥に預けることができ、取り出すときも完全な匿名性が<b><u>ほしょう</u></b>される。",
        a:"保章",
        b:"呆障",
        c:"保障",
        d:"呆章",
        correct:"c",
    },
    {  //Q3
        question:"発音は自分でチェックしにくいので、定期的にネイティブスピーカーや英語が上手な人にチェックしてもらうことをおすすめします。周りにそういった人がいない場合は、音声付きの素材を自分で読んで録音し、お手本の朗読とどの音が違うのか、細かく<b><u>比較</u></b>します。",
        a:"ひかく",
        b:"ひこう",
        c:"ひくらべ",
        d:"ひっかく",
        correct:"a",
    },
    {  //Q4
        question:"マニラにあったのは、五時間の交通<b><u>じゅうたい</u></b>、息が詰まるほどの大気汚染、そして身の毛もよだつ生産業だった。",
        a:"渋帯",
        b:"渋滞",
        c:"渋布",
        d:"渋世",
        correct:"b",
    },
    {  //Q5
        question:"大統領選勝利後、トランプはプーチンに「ロシアおよびロシアの人々と強力かつ永続的な関係を築くことを非常に楽しみにしている」と語った。",
        a:"ごうりき",
        b:"こうりょく",
        c:"きょうりき",
        d:"きょうりょく",
        correct:"d",
    },
    {  //Q6
        question:"その<b><u>せいしん</u></b>科医は、みごとなことに、憤激する患者を前に少しもあわてず、第二の方法を提案した。",
        a:"晴神",
        b:"精神",
        c:"請神",
        d:"清神",
        correct:"b",
    },
    {  //Q7
        question:"英語では、日本語でもそうですが、新しい単語や表現がどのくらい長持ちするか、見当もつきません。",
        a:"すご",
        b:"だんご",
        c:"たんご",
        d:"ひとえご",
        correct:"c",
    },
    {  //Q8
        question:"学生時代はスポーツに汗を流すなど元気いっぱいで、体育会系なせいかくだったこともあって、男の子の仲間が多かったんですよ。",
        a:"性格",
        b:"生格",
        c:"牲格",
        d:"姓格",
        correct:"a",
    },
    {  //Q9
        question:"スマートフォンがあらゆる産業を変え、我々の日々生活まで変貌させたように、人工知能もデジタルと無縁に見える一次産業を含む、すべての業界業種に影響を及ぼす。",
        a:"にんこう",
        b:"にんくう",
        c:"じんこう",
        d:"じんくう",
        correct:"c",
    },
    {  //Q10
        question:"いつか京都をゆっくり<b><u>かんこう</u></b>したい。",
        a:"観光",
        b:"観察",
        c:"権察",
        d:"権光",
        correct:"a",
    },
    {  //Q11
        question:"今年の夏は<b><u>きおん</u></b>が高かった。",
        a:"気湿",
        b:"気温",
        c:"気湯",
        d:"気混",
        correct:"b",
    },
    {  //Q12
        question:"日本の首都はどこですか？",
        a:"しゅとう",
        b:"しゅうと",
        c:"しゅうとう",
        d:"しゅと",
        correct:"d",
    }
];
